# Extention "Вывод рекламы" #

Требуется написать систему вывода рекламы. Класс, либо расширение для Yii
Имеется множество шаблонов html/js
Возьмем для примера superbanner.php с текстом:
```
<a id="banner-id-54447" href="/копеечка_в_копилку.html" target="_blank">
	<div>Кликни меня</div>
</a>
```

**Требования к приложению:**

* Приложение должно уметь подключать подобные шаблоны без указания типа файла, а только его имени, т.е "superbanner" ( возвращается код файла )
* Возможность задавать количество возвращаемых кодов ( подключаю "superbanner" 3 раза и т.д ) 
* Должен быть конфиг приложения для возможности задать кол-во возвращаемых кодов по умолчанию
* Возможность задавать процентное отображение количества кодов. Например в конфиге для баннера "superbanner" указано по умолчанию 50 шт. Вызывая приложение мы сообщаем что нам нужно 50% от указанного количества в конфиге и нам возвращается 25 кодов. При этом запоминается для этого типа остаточное число баннеров. Забрали 25. Осталось 25. При следующем запросе в % или кол-ве приложение уже будет расчитывать из остатка кодов. Т.е вызов на странице что то типа
	
```
!#php

echo  Banners::get("superbanner", '50%') // вернулось 25 кодов
// вызываем второй раз на странице
echo  Banners::get("superbanner", '20%') // вернулось 5 кодов и еще осталось 20
```

**Доп. требование ( необязательно выполнять, но будет большим плюсом )**

* В адресную строку передается спец. хештег, например #mybanner-*тут id баннера* Скролим страницу к указанному баннеру и обводим баннер красной рамкой



Решение задачи
=============================================

1. Распаковать "banner.zip" в директорию /protected/extensions
2. В конфиге приложения /protected/config/main.php добавить:
```
'components'=>array(
..
	'banner' => array(
		    'class'    => 'ext.banner.Banner',
		    'count'     => '10',      // кол-во возвращаемых кодов по умолчанию
	),
..
```

3. Во view-файле вывод шаблона осуществляется командой:
```
echo Yii::app()->banner->showBanner( 'superbannerHtml', '20%' )
```
или
```
echo Yii::app()->banner->showBanner( 'superbannerHtml')
```
в данном случае принимается за 100% от максимально возможного количества раз.


**P.S. Дополнительное задание:**

1. Кнопка, по нажатию на которую, будет осуществляться переход к Баннеру:
```
<div id="mybanner-144">
    <img class="img-thumbnail" src="<?php echo Yii::app()->request->baseUrl;?>/upload/person/user_photo.png" style="width:256px;height:256px" />
</div>
```

2. Добавить на страницу js-код, который выполняет плавный переход до баннера, и задает дополнительный класс "redBorder"
```
<script>
    $(function(){
	// По нажатию на якорную ссылку едем к якорю и потом оттягиваемся на 100px вверх
	$("a[href*=#]:not([href=#])").bind('click', function (event) {
            // Устанавливаем class="active" у span
            document.getElementById("mybanner-144").setAttribute("class", "redBorder");

            var thisHash = this.hash;
            var targetOffset = $(thisHash).offset().top;
            $("html,body").stop().animate({
                scrollTop: targetOffset
            }, 1100 ).animate({
                scrollTop: targetOffset -100
            }, 1100 );
            location.hash = thisHash;
            event.preventDefault();
        });

    });
</script>
```

3. Чтобы баннер обвести красной рамкой, необходимо в css-файле добавить код:
```
.redBorder {
	border: 2px solid red;
}
```